以色列同阿聯猶 會建交？

Israel and the United Arab Emirates reach historic deal which will normalise relations between the countries

United Arab Emirates為世俗化努力好多年
免簽證遲早多過特區護照(未倒退計)

海灣國家一向同以色列關係唔錯 一d細國家都係
其實就係要將阿拉伯人印地安人化 保留地既概念

BREAKING: President Trump, Prime Minister Benjamin Netanyahu of Israel, and Sheikh Mohammed Bin Zayed—Crown Prince of Abu Dhabi and Deputy Supreme Commander of the United Arab Emirates—spoke today and agreed to the full normalization of relations between Israel and the UAE.

黑狗馬：威得過我同古巴建交？

反而馬來西亞 印尼呢啲未認 可能因為冇咩需要

今次UAE同以色列關係正常化
係唔係代表將以色列拉左去遜尼派個邊？

其實堆阿拉伯國家零願早D建交
東西耶路撒冷分開立國未算

真係唔出奇，以色列已經確立左自己係中東既地位，巴勒斯坦既復國夢已經越來越遠，阿拉伯國家都需要正視政治事實，蘇丹沙特都已經同以色列有私下既交流

課金外交就算鬼數啦

猶太教 關伊斯蘭咩事

sunni加 jewish vs Shia

以色列同遜尼派國家 VS 什葉派

巴勒斯坦 唔抵可憐

UAE就算同以色列關係正常化，都係近似以色列同約旦個種關係，大家又有iran呢個共同敵人，雖然政治現實上以色列係中東既地位已經無法撼動，關係正常化先係對未來最好，但巴勒斯坦問題注定都係無可能有咩太多明面上既親密交流即使最後真係建交

巴勒斯坦有自己既可憐同可恨處，只取決於你點睇以巴問題

咁以色列一向都係近遜尼派國家多，因為佢最大既敵人係什葉派國家黎

庫爾德慘d

庫爾德同巴勒斯坦都係兩次世界大戰下既犧牲品，但世界只在乎巴勒斯坦

認真！好大件事啵！

都係 以色列同沙地都一直暗中交換情報
始終背後個大佬都係一樣

近幾年 什葉派嘅勢力開始擴張 有什葉派之弧
唔知嚟緊中東會唔會有再平衡？

庫爾德從來都冇自己嘅國家點同

土耳其

唔抵可憐?
無端端有班人過左千幾年claim返你住個度係佢既
你都當佢on9啦下話

聽聞以色列有幫手軍事訓練庫爾德人

或者大家無跟開中東既情況，但其實以色列宜家既地位已經完全唔可以同上世紀比，以色列係中東軍事經濟強國，放係世界都係一流水準，用軍事行動係無咩可能再消滅到佢，加上中東局勢已大不同，多重勢力插手，泛阿拉伯主義可以話已經收皮，最大既敵人都變左iran，係呢種情況下同以色列打好關係先係明智，但因為巴勒斯坦問題又唔可以做得大明顯，當已經有好多野show到關係既改變，包括埃及同以色列天然氣既交易、以色列同沙特既私下會面、以色列與蘇丹和解等等，都睇得出以巴問題光環不再，推動國家經濟發展先係王道，係動盪既中東，多一個盟友總比敵人好，對以色列定阿拉伯國都係一樣

咪係
比人霸地都算
巴人依加幾乎日日比以軍拉 打 殺
國際除左口交完全幫唔到
仲慘過新疆

原來日巴咁有國際觀

什葉派都係伊朗，而伊朗近年明顯加大力度擴張勢力，黎巴嫩伊拉克比伊朗勢力滲透，又插手葉門內戰，明顯衝任中東大佬沙特而黎，所以有共同敵人情況下，以色列同遜尼派國家既關係係異常地好，當然係私下啦

哥班gulf states依加最驚伊朗
伊朗人口係佢地加埋幾部有餘
比美帝封鎖到仆街都仲做到自給自足就知佢底蘊同實力
佢資助既真主黨 胡塞全部勁到仆街
相比下以色列只係次要敵人

睇見架 F35 改裝版咁勁
點有得唔服

同埋以色列只要你肯同佢講和佢就唔搞你(除左巴人)
例子埃及 約旦

有咩

關係正常化咋
咪同今日以阿一樣
但都冇建交

關乜事，信錯中東兄弟

親中支持國安法嘅，抵撚死

除咗伊朗之外，而家又多個土耳其搞搞佢震，搵多個朋友都合理

咁都可以話巴勒斯坦人既概念都係以色列建國後先形成既概念，之前都無巴勒斯坦人呢樣野，都無一個國家係叫巴勒斯坦....

宜家問題係每個人都有自己既觀念同理解，以色列唔係第一個，都唔會係最後一個依靠戰爭同外交得到領土既國家，100%話佢一定錯曬就有唔公道既地方，當然唔係話以色列一定岩啦，每個人都有自己既角度

我見巴打係之前既post都係反以傾向多，我唔多評論，也無意引戰，係我角度睇黎以色列同巴勒斯坦都係岩同時都係錯，係地緣政治下雙方都只係見步行步...

當然以上只係小弟愚見，不同意也無所謂，因為反正本來就不能輕話誰對誰錯，大家只係觀點唔同罷了，要爭論都唔會爭到個咩結果出黎

關係正常化，我覺得係膠媒吹風；好似跟本講唔掂數

Joint Statement of the United States, the State of Israel, and the United Arab Emirates
轉自 Trump's facebook

阿拉伯兄弟不嬲信唔過

鄂圖曼真係好麻煩

我唔反對以色列建國
係屌佢地明明已經嬴到開巷但仲瘋狂羞辱巴人
根本想將佢地趕盡殺絕 仲癲過支那

完全當巴人狗咁玩

話會關係正常化，建交都有可能，但有一定既政治後果同風險，但如果真係建交，證明沙特已經係背後默許，或者會有更多海灣國家跟隨，對地區和平係近好事

On 1 July 2015, President Barack Obama announced that formal diplomatic relations between Cuba and the United States would resume, and embassies would be opened in Washington and Havana.

難得連登有中東po 想請教下大家
以UAE建交下一步會唔會考慮沙特？
雖然兩國都爭做中東大佬
但係佢哋有共同敵人伊朗
沙特最近又喺中共幫助下發展緊核武
快啲拉佢埋堆會唔會安全啲

should be this one

Havana, Cuba (CNN)One bitter holdover of the Cold War slipped into the history books at 12:01 a.m. Monday, when the United States and Cuba re-established diplomatic relations. For the first time since severing ties in 1961, they reopened embassies in each other's capitals.

Cuban Foreign Minister Bruno Rodriguez Parrilla traveled to the Cuban Embassy in Washington to raise his country's flag, an event that Cuban government officials said would be broadcast live on the island's state-run TV.
A Cuban delegation of diplomats, artists and veterans of the revolution commemorated the breakthrough with about 500 guests and more than likely down a few celebratory mojitos and shots of Havana Club rum.

Israel and the United Arab Emirates will establish “full normalization of relations” and that in exchange Israel will forgo for now “declaring sovereignty” over disputed West Bank territory.

咁我記錯sor
但侵一上即刻斷番交

維人慘d

其實古巴個故事同伊朗個故事差唔多
都係一個人hijack個革命 然後等佢地班人民食屎

咁以色列多年比阿拉伯國家圍打，又有個仆街真主黨同伊朗日日係邊界搞事，巴勒斯坦人都多次向以色列發動恐攻(先不論原因)，以色列咁大反應同殺一警百既意圖都可以理解，當然到底做得岩唔岩超唔超過就係另一回事，係以色列人既角度睇，佢地自己都係受害者之一，果問題係無解，除非各方勢力都願意放棄一D野，但現實世界好難做到

Israel and the U.A.E. will sign a string of bilateral agreements on investment, tourism, security, technology, energy and other areas while moving to allow direct flights between their countries and set up reciprocal embassies in each other’s nation.

會有embassy

咁係咪可以justify到支那起集中營先
維吾爾人一樣恐襲過漢人
起左集中營後就冇哂

沙特短期可能性不大，因為始終係中東同伊斯蘭教大佬，突然同以色列建交勢必有極高風險，當年既埃及已經係一個好例子，但私下交流應該會多，畢竟無沙特默許，阿聯猶敢同以色列關係正常化咩但可以預計既係卡達同巴林呢D海灣小國有可能跟隨UAE腳步，同以色列關係正常化

沙特比胡塞屌打到無哂面
肢解記者搞到形象大跌
之前油價戰仲兩敗俱傷
但一日仲渣住兩大聖城喺手都冇人會郁佢

兩個案例好多野都唔同，無得就咁比較，巴打唔好曲解我意思

我就講到呢到，因為已經feel到再爭論落去會係無底洞，唔想又係連登到又嘈交

以巴既恩怨永遠都講唔清架啦

講緊鄂圖曼帝國崩潰帶黎既問題到宜家仲存在麻煩，定係講緊個現代鄂圖曼麻煩

都未算
UAE不嬲都係回教國家入面相對開放果D黎
參考價值唔係你想像中咁大

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

親中係佢唯一出路啦，歐美唔會理佢

係清唔到，背後歷史因素同政治角力令問題異常複雜，但好多人只用過於簡單既視角去睇緊事就係問題(簡單覺得邊個慘就邊個岩，或者純宗教原因)

總體而言，係個好消息，中東地區穩定先係重中之重，特別係宜家呢個局面，少一個可能既火藥就越好

以色列嚴格嚟講係歐美既蘇州屎
加上一部分錫安主義者推波助瀾
依加只係想以色列對班手無寸鐵既巴人手下留情少少

我都希望兩國平穩落黎

Replying to
@WhiteHouse
Now do COVID response in the US.

Over 165,000 Americans would have greatly appreciated that being a priority of this administration earlier this year.

But now they're dead.

左膠搵唔到野鬧又拎返肺炎來講

唔知香港點報，講以色列以唔會攪鳩巴人，西岸現況做得証做交換。睇來如果連任到，應該會做到

以色列49年立國時歐美連出口述都無幫過，仲要禁運武器入以色列又關佢地事
Zionism 係ottoman 已經買地夢想復國出嚟，唔通歐美禁止Jews 自己比船飛去以色列
反而蘇聯同衞星國兩幫都賣武器咪仲仆街

伊朗同支支結盟

以色列都想多個勁既盟友

搞得成，美國猶太人啲水仲唔射晒落去幫佢選

當初喺哥度建國係邊個idea?
冇聯合國五常endorse佢撚敢建?

支支就算唔插手，以色列同沙特都會越行越埋，令敵國關係變好既最有效方法就係比佢地一個共同敵人，在歷史上屢試不爽

呢單 中 伊 合成真係好撚癲，我諗世上唔會再有人岸鳩到主動加入中東既糾紛重要係站係 以色列 對面

Israel admits troops may have used phosphorus shells in Gaza

US 'appalled' by 'disgraceful' Israeli shelling of Gaza UN school

以色列與阿聯酋達成歷史性和平協議，同意關係正常化。

美國總統特朗普在白宮宣布這項消息。根據協議，以色列將暫停吞併部分約旦河西岸地區的計劃。

特朗普、以色列總理內塔尼亞胡及阿聯酋阿布扎比王儲穆罕默德在聯合聲明表示，希望這項歷史性突破將推進中東和平進程。

內塔尼亞胡在社交網站Twitter以希伯來語寫道「歷史性一天」。

阿聯酋駐美大使在聲明形容這是外交和中東地區的勝利。阿聯酋外交部發表聲明說，來自阿聯酋和以色列的代表團將在未來幾周舉行會議，就能源、旅遊、直航、投資、安全、通信和技術等領域簽署雙邊協議。

這是以色列1948年宣布獨立建國後，與阿拉伯國家達成的第三份和平協議，之前分別於1979年與埃及，以及1994年與約旦簽署和約。

外界分析，這可視為特朗普尋求連任取得的一項外交政策成果。

因為支支同伊朗都有個共同敵人呀嘛問題係，如果支支做得好，的確可以增強自己係中東甚至世界既影響力，做得唔好就食得屎一身蟻，呢個係個賭博，睇下支支可以玩成點

點解可以咁熟

.......好問題，我都唔知道，比時留意多D?

UN bans arm export 叫有endorsements
英國離開Palatine 係留武器比Arab league 個邊，唔係比Zionist ，預咗班Arab 會咗搞得掂班jews，但結果大家都知道
英國仲要禁過班Holocaust jews去Israel , SS Exodus 聽過味，英國想扣留架船同上面啲jews 打過，扣咗架船係Cyprus

依加既中東真係群雄割據
沙特伊朗土佬埃及以色列五大強權
可惜薩達姆死左唔係大把戲睇

五大國三票贊成兩票棄權唔叫endorse?
ban arm export咁first arab war由美國去以色列哥班猶太藉美軍帶掃把去?

支持港區國安法，唔抵可憐。

你歐美當人係草仲想人地支持你?
唔埋支那堆有邊個揀

海灣國家 同 中東國家 有咩分別

咪唔好揀。

卡達唔係埋左iran堆咩，建交咪兩邊不是人？

英國個時仲要捉Jews 偷渡去以色列，令到前前後後偷渡潮仲要死咗1600個jews , 咁都叫有endorsement

卡達係想做世界仔，兩邊都友好，政治算盤好大，但明顯失敗搞到狂被斷交，但已經開始好轉，個別斷交國開始與卡達恢復邦交。

兩個都麻煩

海灣國家通常單指係係波斯灣附近既阿拉伯國家，同時都係石油大國，包括沙特、巴林、科威特、卡達呢D國家

中東國家包括海灣國家，但仲包括伊拉克、黎巴嫩、以色列呢D國家，有時仲會擴展去到土耳其同伊朗都3叫中東國家

埃爾多安好快變下一個獨裁者 伊朗收皮就係佢做中東地區敵人

之前中東post一早講左話石油國為左同伊朗抗衡會打破伊斯蘭禁忌同以色列結盟 一方面睇美國眼色
成班盲反撚因為伊朗同中國結盟係咁駁我 又話美軍裝備以色列軍工 又話伊朗同中國結盟勁得去邊

不要你自己睇吓經過先la
立國啲大部分武器係由Czech 經飛機運或者係英國到偷返嚟，, 玩咗兩年比美國發現咗，仲要intercept 啲飛機落地，本身佢地立國係against the odds，係第一次戰爭嬴咗先有真正有西方endorsement

伊朗隨時又嚟過，喺黎巴嫩襯火打劫，法國佬入去調停唔知work唔work

喺上面嘅土耳其發緊癲走回頭路，同伊朗行得越來越埋，其實中東真係越來越危，一個唔小心痴邊條線就黎料

老實講，係列強國殖民帝國留落嚟嘅蘇周屎

反而美國有左頁岩油 能源自主之後
對中東既依靠少左

第一次中東戰爭 (1948 Arab–Israeli War)
開始日期： 1948 年 5 月 15 日
結束時間： 1949 年 3 月

點樣打兩年呀
一開始係阿拉伯聯軍攻入哂以色列地帶
跟住聯合國下令停火幾個禮拜
以色列利用哩段時間叫美國猶太人招兵買馬再拖馬去打先嬴到
真係唔endorse就直頭由得阿拉伯人佔領哂成撻地啦

已經係，土耳其係北約成員添，向俄羅斯買武器諗住威脅美國陣營

土耳其太重要

Btw我土耳其朋友話佢哋就快無Netflix 睇政府ban Netflix

都係 唔洗驚油價過高 但油價跌成咁真係蝕住做 上年年尾見到頁岩油個成本都仲係60蚊一桶
如果佢放棄沙特 人地轉向低價輸出石油 美國真係百分百自給都唔掂 到時美國個貨幣地位都無左一半

你認真覺得幾個星期對戰局真係有分別
仲有你不如望吓美國猶太人同係Czech 買啲武器比吓先，3架空心B17同1X架haft track，基本係比之後美國人打J 用，對當時有同無分別
當時美國係有好多宗教自願者去幫拖，不過全要都係以色列係靠自己班jews

維持現狀
得閑去下旅行咪算囉

所以低油價根本係沙地特登

而且美國從中東減少投入 自然更加要同以色列合作對抗伊朗

條友on9想行回頭路玩政教合一 咁大個伊朗做人辦都唔識死

其實點解伊朗可以比國際孤立制裁左咁耐，都仲可以擴張到，甚至威脅到沙特?

土耳其早排唔係同俄差d打起上黎咩

埃爾多安咁樣搞法
土耳其會唔會變咗原教旨主義伊斯蘭國家

伊朗同巴基斯坦都係支那踩入中東嘅第一步

伊朗背後有中國俄羅斯支援，裝備雖然差但實戰經驗多，軍隊質素唔錯，相反，裝備精良既沙特連打個胡塞武裝都可以打輸，F15居然比民兵擊落(雖然明顯係有伊朗裝備支援)，又不斷送裝備比人，成支軍隊得個樣打條春

較難，土耳其憲法定明為世俗國家，而同伊朗70年代唔同既係，人民教育呈程度大幅上升，特別係年輕人，宗教狂熱思想未係新一代到出現，甚至無幾耐前既報道指出，年輕人信神既比率創新低......當然埃爾多安現政變就係另一回事

以色列根本可以打到巴勒斯坦亡國，但佢無咁做到
巴勒斯坦自己不自量力要打以色列都係問題，本来可以傾

香港人不自量力對抗中國

你拎支共同以色列比？係咪低能

約旦 巴林都對協議表示歡迎

連登仔知唔知巴勒斯坦依班人有幾禍害中東 依班人絕對係蝗蟲 仲要係一班有槍有炮既蝗蟲

約旦同巴勒斯坦人係同祖同宗 約旦又收留巴勒斯坦難民 又出錢出力 巴解堆友仔係約旦搞自己武裝 仲諗住暗殺埋人地國王 搶人地領土番來
跟住自己唔夠打 仲諗住叫敘利亞來幫手 一齊瓜分約旦領土

跟住搞完約旦 敘利亞知依堆蝗蟲搞搞震 唔歡迎佢地 就成班湧曬去黎巴嫩
當年黎巴嫩係成個中東最發達地方 叫做中東巴黎 原本政治都差唔多出事 一收左依堆含家產 即刻出事 打足十五年內戰
最尾黎巴嫩政府終於知依堆蝗蟲一日唔走 一日都唔會完 叫埋以色列一齊清走曬佢地 先叫完到內戰

跟住講科威特 科威特做好人 收左45萬個巴勒斯坦人 到伊拉克打科威特 依班人不但無幫手 仲歡迎伊拉克入侵科威特 結果打完仗 全部巴勒斯坦人俾人驅逐出境

到宜家支持國安法

真係大事喎
探下信徒底線，好快就有其他國家跟

你見伊斯蘭世界對住新疆問題就靜撚晒，就知道乜嘢支持伊斯蘭兄弟係笑話黎
巴勒斯坦

Sor

Obama做過咩？

親中抵滅國啦，最好比人屠殺

但如果直接從香港嘅視覺出發去觀看 佢嘅支持的而且確有份威脅香港

埃及都有啦

埃及係打仗輸到甩褲被迫去認喎

火耳其有冇機換走依條垃圾

合拼約旦同埃及未算囉

土耳其表示想玩埋一份

有，上年地區選舉埃爾多安個執政黨輸到仆街，苜都安卡拉同伊斯坦堡都輸比共和人民黨，最好笑既係伊斯坦堡選完後埃爾多安唔認要求重選，點知重選後個票源差距拉大到超過10%，再一次輸到仆街

總統選舉會唔會出術

你估支那同白俄羅斯咩

要出術上年地區選舉就唔會輸到仆街啦.......可能性係有，但暫時睇機會唔係好大

都唔係不嬲
around 10年前出咗幾單當地男人強姦美美德女人係判女人有誘惑罪
多國屌鬼先決心改革

類似以前中台咁，打番轉頭基本上係無可能，咁不如早啲關係正常化，軍費（有機會）可以減嘅同時又可以合作發展，至於巴勒斯坦，好聽啲就愛莫能助，壞聽啲就事不關己

應該講對比更加癲嗰班

想做大國，就要開始係世界各大洲插旗，一戴一露又好，起軍事基地又好，重點係要響第到建立親自己嘅勢力。講番中東，石油大陸，想做國際大佬就點都要落場take side。加陣嗰邊就三種勢力，兩派伊斯蘭同以色列，以色列就跟開西方嘅，信什葉嘅兩伊同美國都有過仇，對Iran黎講佢哋亦都急需一個新國際大佬同外匯市場，同支支當然一拍即合

3:00 開始睇

早幾年政變 都拉唔到佢落台

個次政變，似係自編自導多D......當然都可以話我陰毛論，但疑點太多

其實土耳其明明又係遜尼派為主 又係北約成員 同俄羅斯係近鄰又有戰略競爭

點解反而屢屢係中東問題上 都係係伊朗個邊
無論今次 定係上次既卡塔爾外交危機

佢上屆總統選舉有出術，好多票站無啦啦多咗票，最後結果係佢險勝，民調佢支持唔過半的，如果第一輪唔過半要頭2個再投過，佢未必贏到。（係德國聽土耳其人講的，德國好多土耳其人。）

可能會因為呢個原來被人全滅

巴勒斯坦出生率高
以色列唔夠玩㗎

人地以色列打巷戰世界有名，打巴勒斯坦卓卓有餘

以色列喺民主國家
所有公民都有投票權㗎
以色列人要撤出加沙西岸嘅原因
喺因為到遲幾年之後
阿拉伯裔嘅人口會多過猶太裔㗎

阿拉伯裔唔係只佔20%度

巴勒斯坦最好強制絕育啦
成堆低等恐怖份子獻世